1. Опишите своими словами, как Вы понимаете, что такое Document Object Model (DOM)

DOM - это структурированное представление документа которое состоит из узлов и бъектов, которые имеют имеют свойства и методы.
поддерживает объектно-ориентированнное представление веб-страницы, делая возможным её изменение при помощи языка  JavaScript.
